\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}

\usepackage[scale={0.75,0.77}]{geometry}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{footnote}
\usepackage{verbatim}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}


\begin{document}

\title{Palindrome}
\date{}
\maketitle

Ein Palindrom (von griechisch \textit{palíndromos}‚ rückwärts laufend) ist ein Wort, das vorwärts wie rückwärts gelesen dasselbe ergibt. Beispiele sind \texttt{Otto}, \texttt{Lagerregal} oder \texttt{Reliefpfeiler}. Gesucht ist ein Programm, das Palindrome erkennt.

\section{Eingabe}
Das Programm erhält als Parameter ein Wort $w$. Du kannst davon ausgehen, dass $w$ nur aus Kleinbuchstaben besteht, also insbesondere auch keine Leerzeichen enthält.

\section{Ausgabe}
Das Programm soll \verb|true| ausgeben, falls es sich bei $w$ um ein Palindrom handelt, sonst \verb|false|.

\section{Beispiel}
\subsubsection*{Befehlsaufruf\footnote{Der Name der Hauptklasse ist hier nur beispielhaft verwendet. Andere Namen sind auch erlaubt.}}
\verb|java Program otto|

\subsubsection*{Ausgabe}
\verb|true|

\section{Hinweis}

Für diese Aufgabe sind die Methoden der Klasse \verb|String| hilfreich. Eine Dokumentation findest du im JavaDoc der Java API, zum Beispiel unter \url{https://docs.oracle.com/javase/8/docs/api/java/lang/String.html}
\end{document}
